"Nooit meer terugkeren."
"En de papieren?vroeg de koning schor.
"Alles is verloren."
"We zullen zien."
Hij duwde de bediende voorbij en snelde de weg in salon, gevolgd door de koning en mijzelf.
Het meubilair was verspreid in elke richting, met gedemonteerde planken en open laden, alsof de dame ze haastig had doorzocht haar vlucht.
Holmes snelde naar de klokkenluiders, scheurde een kleine terug glijdende sluiter, en, storten in zijn hand, haalde a eruit foto en een brief.
De foto was van Irene Adler zijzelf in avondjurk, de brief was voorbestemd "Sherlock Holmes, Esq.
Wordt achtergelaten totdat er om wordt gevraagd."
Mijn vriend scheurde het open en we hebben het alle drie samen gelezen.
Het was gedateerd op middernacht van de vorige nacht en liep op deze manier: "MIJN beste heer.
Sherlock HOLMES, - Je hebt het echt heel goed gedaan.
U bracht me volledig naar binnen.
Tot na het alarm van vuur had ik geen achterdocht.
Maar toen ik ontdekte hoe ik mezelf had verraden, ik begon na te denken.
Ik was maanden geleden tegen je gewaarschuwd.
ik had is verteld dat als de koning een agent in dienst zou hebben, dat zeker zou gebeuren wees jij.
En je adres was mij gegeven.
Maar toch, met dit alles, je liet me onthullen wat je wilde weten.
Zelfs nadat ik werd achterdochtig, vond ik het moeilijk om kwaad te denken aan zo'n dierbare, vriendelijke oude predikant.
